眾說 惡毒姊妹花 撰文: 中產平民

眾說
惡毒姊妹花
撰文: 中產平民 | 發佈日期: 10.04.20

香港有一對姊妹花，長久以來於特區政府工作，二人合作無間，也同時經常爭風呷醋。這也難怪，當年姐姐強推23條立法，最後被迫下台，但16年後，妹妹即使犯下彌天大罪錯，也無需落台，無需問責。二人有一個共通點，就是喜歡狙擊香港醫護人員。

特首林鄭月娥（左）和行會成員葉劉淑儀。

這對姊妹花當然就是特首林鄭月娥和行政會議成員兼立法會議員葉劉淑儀。兩人在上屆特首選舉也踴躍參與，最後只有妹妹成功跑出，姐姐繼續葡萄。但兩人卻在某些議題上一直合作無間，這個問題就是狙擊近日已經疲於奔命的香港公立醫院醫護人員。當日香港醫護人員為了拯救7,000,000人的性命，用罷工希望換取政府全面封關。林鄭月娥聲稱這批醫護人員是害群之馬，葉劉淑儀也一直以來鍥而不捨狙擊，開記者會聲稱罷工有機會導致病人受影響，但卻未能提供確實證據。近日葉劉淑儀就更加變本加厲，在立法會上質問懲罰這批醫護人員的方法。難道葉劉淑儀不知道近日醫管局已經接近迫爆，挽留人才比起清算醫護人員更重要嗎？葉劉淑儀這名政界舊電池只懂得停不了也秋後算帳，真正的實事卻不懂得做。

至於妹妹林鄭月娥也不見得有多好。當日狠狠地批鬥香港醫護人員，然後疫情失控的時候嘗試補鑊，卻提出令人啼笑皆非的辦法，就是豁免醫護人員未來三年的註冊費用，每名護士可以節省合共230大元，醫生就多一點，總共節省$1215，比起任何一項所謂防疫抗疫措施只屬於零頭。難怪所有醫護人員對於相關措施嗤之以鼻，因為大家知道林鄭月娥根本不想幫助香港醫護人員，所以便不停去做毫無意義的工作，例如集體拍手或者豁免雞毛蒜皮的金額，相比起其他行業的援助措施完全不能相比。

這也難怪，一直以來盡心盡力而且擁有獨立思維的醫護人員，是這對惡毒姊妹花的眼中釘。因為他們兩位水準比起任何一位醫生都還要低，自然害怕與他人比較。簡單來說，她們只有葡萄他人的能力，所以只要一有機會就立即找方法狙擊他人。可憐的香港醫護人員，現時有家歸不得，還要面對這對惡毒姊妹花的攻擊。

請加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 中產平民
【中產平民・平民平論】 一個被認為是又自以為是中產的平民百姓。在香港，中產，活不好，但死不了 。 中產收入，平民生活模式，是可悲，是可笑，更是現實 。不信政府，也不信政客， 最可信的其實是自己。寫專欄不能改變世界，但至少能保留發聲的機會。